---
date: 2013-07-23
title: ものの言い方
draft: true
---

① この寿司屋は、旨いが高い。  
  
② この寿司屋は、高いが旨い。  
  
  
①と②、どちらも同じことを言っていますが、聞く人の印象が違います。  
②の寿司屋さんの方が好印象、ではないでしょうか。  
  
聞く人は直近に聞いたこと、つまり、①の場合「高い」、②の場合「旨い」という単語に深い関心を抱きます。  
ちょっとした話し方の工夫で、相手に与える影響はずいぶん違うものになってきます。  
また、言葉の使い方ひとつで、考え方も変えることができます。  
  
  
③家族みんな元気だが、住宅ローンがある。  
  
④住宅ローンがあるが、家族みんな元気だ。  
  
  
よく「住宅ローンがあるのよねえ。」と嘆いている方をみますが、そのローンのおかげで  
家がある訳で、別に嘆く必要は無いのです。  
  
  
あまりネガティブなことばかり言わず、それによって得られる利益のことも考えてみましょう。  
ネガティブなことは言うのも聞くのもいやなものです。  
現実は変えられませんが、考え方・見方は自由に変えられるのです。  
  
  
一般的にこういう思考を「ポジティブシンキング」と呼びますが、そんな大そうな話ではありません。  
  
​  
相手もＨａｐｐｙ、自分もＨａｐｐｙ、いいねえ。
